📍«Герои местной еды» — [карта](https://locallocal.ru/heroes#zakaz) местных предпринимателей рядом с вами, у которых можно заказать доставку еды, фермерские продукты, сертификаты на будущие посещения и другие услуги\.

📍 \#поддержим\_книжников — вызванный коронавирусом кризис бьет по книжным магазинам, особенно независимым\. «Горький» собрал 45 книжных магазинов, проектов и издательств, которым нужна ваша [помощь](https://gorky.media/context/podderzhim_knizhnikov/)\.

📍Помощь музыкантам во время пандемии — тысячи музыкантов и промоутеров концертов отменили свои туры этой весной из\-за пандемии\. «ИМИ\.Журнал» [собрал](https://i-m-i.ru/post/savetheartist) наиболее эффективные способы поддержать независимых артистов в кризисный период\. 

📍[\#RussianCultureVsCOVID19](https://russianculturevscovid19.tilda.ws/) — акция, в рамках которой энтузиасты театральной индустрии предоставляют площадку для обмена опытом и поддержки творческих работников\. Например, помочь можно [«Фонду любимых художников»](https://yasobe.ru/na/fond_podderzhki_lyubimyh_hudozhnikov), чьи резиденты делают спектакли в ЦИМе и снимают авторское кино\.